%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}%
\label{ch:methodologie}

%% TODO: In dit hoofstuk geef je een korte toelichting over hoe je te werk bent
%% gegaan. Verdeel je onderzoek in grote fasen, en licht in elke fase toe wat
%% de doelstelling was, welke deliverables daar uit gekomen zijn, en welke
%% onderzoeksmethoden je daarbij toegepast hebt. Verantwoord waarom je
%% op deze manier te werk gegaan bent.
%% 
%% Voorbeelden van zulke fasen zijn: literatuurstudie, opstellen van een
%% requirements-analyse, opstellen long-list (bij vergelijkende studie),
%% selectie van geschikte tools (bij vergelijkende studie, "short-list"),
%% opzetten testopstelling/PoC, uitvoeren testen en verzamelen
%% van resultaten, analyse van resultaten, ...
%%
%% !!!!! LET OP !!!!!
%%
%% Het is uitdrukkelijk NIET de bedoeling dat je het grootste deel van de corpus
%% van je bachelorproef in dit hoofstuk verwerkt! Dit hoofdstuk is eerder een
%% kort overzicht van je plan van aanpak.
%%
%% Maak voor elke fase (behalve het literatuuronderzoek) een NIEUW HOOFDSTUK aan
%% en geef het een gepaste titel.

% bij compilen van program fresh/toevoegen package tijd meten met linux time commando
% requirements API:
% meerdere routes: /get, /get/:id, /get?id=1
% middlewares, logging, auth
% rewrk ipv wrk, door http1 pipelineing bias in wrk
% rewrk forken om mogelijkheid output in csv bestand te steken
% zpu mogelijk zijn, eerst testen
% swift -c release

% requirements voor client
% rpi-ish board
% 
\section{\IfLanguageName{dutch}{Requirements}{Requirements}}
Aangezien deze studie focust op EV-chargers gaat de tech-stack van een gemiddelde EV-charger gebruikt worden. Dit betekend dat er gekeken werd naar een aantal EV-chargers en gebaseerd op publieke informatie en het interview de requirements voor hardware en architectuur zijn opgesteld. Als database zal een SQLite database gebruikt worden door de lage voetafdruk dat het heeft, om de systemen zo effici\"{e}nt mogelijk te houden zal er geen ORM gebruikt worden maar een standaard SQL library. De frameworks moeten daardoor middleware, http2 ondersteuning, JSON serialization en ondersteuning voor een SQL library hebben.
\begin{itemize}
  \item De \textbf{/} route maakt een object aan dat geserisaliseerd word naar JSON en teruggegeven word. Dit object is altijd hetzelfde, \verb|{"id":1,"name":"Name"}|. Variaties hierop zoals property namen met hoofdletter zijn toegelaten.
  \item Alle servers gebruiken HTTP2, aangezien sommige servers enkel HTTP2 konden gebruiken als TLS geconfigureerd was is dit bij alle servers geconfigureerd voor een faire vergelijking.
  \item De \verb|Content-Type| header moet application/json zijn, zo kunnen externe applicaties dit correct interpreteren en verwerken.
  \item De enige externe packages dat middleware of andere features aanbieden zijn ofwel dependencies van het framework zelf of ontwikkeld door de maintainers van het framework.
\end{itemize}
\section{\IfLanguageName{dutch}{OCPP Client}{OCPP Client}}
Om ervoor te zorgen dat de frameworks bruikbaar zijn gebruik voor EV-chargers moet het mogelijk zijn om te verbinden met een OCPP Server. Daarom zullen alle gemaakte servers moeten kunnen verbinden met een OCPP server en een basis \verb|BootNotificationRequest| en \verb|BootNotificationResponse| kunnen versturen. De OCPP connectie staat echter niet apart van de REST-server, daarom zal de request naar de OCPP server verstuurd worden bij het ontvangen van een POST request op de \textbf{/boot} endpoint.  
\section{\IfLanguageName{dutch}{Uitvoeren testen}{Uitvoeren testen}}
Voor de verschillende APIs te benchmarken zal \verb|rewrk| gebruikt worden. \verb|Rewrk| is een moderne versie van het \verb|wrk| framework dat beide HTTP/1 en HTTP/2 ondersteund. In tegenstelling tot \verb|wrk|, dat enkel deel van de HTTP spec ondersteund en hevig gebruikt maakt van HTTP pipelining, een verouderde manier van meerdere request afhandelen over 1 TCP connectie.
Aangezien \verb|rewrk| zelf een hoog cpu gebruik heeft zullen twee machines gebruikt, een client die de requests stuurt en een server die ze ontvangt. Op de server machine zal de applicatie draaien op \verb|0.0.0.0:3000| zodat deze inkomende requests kan ontvangen. Om de server eerst te ontdekken op het netwerk zal er eerst een nmap scan uitgevoerd worden om het IP adres van de server te vinden. Dit zal dan hergebruikt worden in de \verb|rewrk| commando's.
\section{\IfLanguageName{dutch}{Verzamelen resultaten}{Verzamelen resultaten}}
\subsection{\IfLanguageName{dutch}{Snelheid}{Snelheid}}
Alhoewel \verb|Rewrk| info geeft zoals de gemiddelde latency en aantal requests per seconde is het niet mogelijk om per request het tijdstip van request en latency van de request te meten. Om dit op te lossen is er een fork gemaakt van \verb|rewrk| om deze functionaliteit toe te voegen. Dit zorgt er voor dat we dit naar een CSV bestand loggen.
\subsection{\IfLanguageName{dutch}{Resources}{Resources}}
Om de resources te meten zal \verb|pidstat| gebruikt worden. Dit is een command line tool dat de resources van een proces kan monitoren. Het CPU en RAM gebruik word door deze tool uitgedrukt in procent. Om de output ook relevant tehouden word \verb|awk| gebruikt om enkel de relevante kolommen te tonen. Een limitatie van \verb|pidstat| is dat het maar 1 keer per seconde de data kan meten, alhoewel dit er voor zorgt dat de data minder accuraat is, is het nog steeds voldoende voor deze studie.
Om de gebruikte resources te metel zal \verb|valgrind| gebruikt worden. Dit is een command line tool dat onder andere de grootte van de stack en heap van een process kan monitoren. Dit doet het met de ingebouwde \verb|massif| tool, dit genereerd een report van welke functies hoeveel RAM aan gebruiken waren en snapshots vande hoeveelheid stack en heap memory. Om dit te visualiseren zal de \verb|ms_print| commando gebruikt worden dat de output wat opschoont. 
